<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Grundlagen on OMUE&#39;s@LITEC</title>
    <link>/tags/grundlagen/</link>
    <description>Recent content in Grundlagen on OMUE&#39;s@LITEC</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/grundlagen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Standardabweichung</title>
      <link>/post/standardabweichung/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/standardabweichung/</guid>
      <description>Varianz, Standardabweichung, Varianzkoeffizient Einführung Immer wenn wir wissen möchten, wie weit eine Zufallsgröße oder eine Stichprobengröße von ihrem Mittelwert entfernt ist, benötigen wir die oben angeführt statistischen Größen.
Bsp. zur Motivation:
 Wir wissen bspw. durch eine Befragung (1000 Personen) , dass durchschnittlich 4,5€ für ein Mittagessen wochentags in einem bestimmten Stadtteil ausgegeben werden.
Wir möchten aber bspw. wissen (abschätzen), wie Preissensitiv die Mittagesser sind - d.h. wie hoch könnten wir den Preis ansetzen ohne zu viele Gäste zu verlieren?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrum - Agiles Projektmanagement</title>
      <link>/post/scrum-agiles-projektmanagement/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/scrum-agiles-projektmanagement/</guid>
      <description>Scrum  Für komplexe Projekte Entstanden aus Softwareprojekten Geht davon aus, dass sich nicht sämtliche Anforderungen am Anfang eines Projektes definieren lassen Besteht aus  Rollen Artefakten Prinzipien Meetings Werten/Kultur    SCRUM (dichter Haufen, Knäuel beim Rugby) = Methode eines AGILEN PMSCRUM-Der Kerngedanke: Wenn alle ausgefeilten Methoden, Werkzeuge und Vorgehensweisen im klassischen Projektmanagement nicht zu den erwünschten Erfolgen führen, dann lasst das doch einfach sein. Vertraut darauf, dass ein erfahrenes Projektteam es schon irgendwie schaukeln wird, wenn es die Freiheiten dazu hat, wenn der Projektfortschritt für alle immer transparent ist und wenn sich die Projektmitarbeiter täglich abstimmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klassifikation von Produktionsprozessen</title>
      <link>/post/klassifikation_produktionsprozesse/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/klassifikation_produktionsprozesse/</guid>
      <description>Klassifikation von Produktionsprozessen Generelle Unterscheidung in
 Güterproduktion Dienstleistungsproduktion  Güterproduktion Kriterien für Klassifizierung Outputbezogene Produktionstypen Erzeugnisstruktur Erzeugnisstruktur ist in den Stücklisten dargestellt
 Lineare Struktur Konvergierende Struktur Divergierende Struktur Generelle Struktur  ***-- Gestalt der Güter   Ungeformte Fließgüter
 nicht determiniert in Höhe, Breite, Länge    Geformte Fließgüter
 determiniert in Höhe, Breite    Stückgüter
 determiniert in Höhe, Breite, Länge     - Ungeformte Fließgüter` - nicht determiniert in Höhe, Breite, Länge` - Bier, Gas - Geformte Fließgüter - determiniert in Höhe, Breite - Seile, Drähte - Stückgüter - determiniert in Höhe, Breite, Länge - Schrauben, Schuhe,***--Anzahl der Erzeugnisse  Einprodukt Produktion  ein einziges Produkt als Massenprodukt (Benzin, Diesel)   Mehrprodukt Produktion  mehrere Produktarten    Auflagengröße Massenproduktion: zeitlich nicht begrenzt, große Mengen, Automatisierung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warteschlangentheorie</title>
      <link>/post/warteschlangentheorie/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/warteschlangentheorie/</guid>
      <description>Warteschlangentheorie Einführung Die Warteschlangentheorie kann zur Analyse unterschiedlicher Systeme genutzt werden. Dazu gehören beispielsweise:
 Fertigungsstraßen in Betrieben Logistiksysteme Telekommunikationssysteme und Computer Verkehrs- und Infrastruktursysteme  Das Ziel der Warteschlangentheorie ist die Ermittlung von Wartezeiten innerhalb des Systems zur Optimierung der gesamten Abläufe. In der Regel sollen damit die Gesamtkosten des Systems minimiert werden, um das Unternehmen effektiver zu machen.
Es werden unter anderem Vorgänge betrachtet, bei denen bestimmte Einheiten oder Transaktionen in unregelmäßigen oder unkontrollierbaren Abständen auf Engpässe treffen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flussdiagramme</title>
      <link>/post/flussdiagramme/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/flussdiagramme/</guid>
      <description>Flussdiagramme Ein Flussdiagramm oder auch Ablaufdiagramm bezeichnet, veranschaulicht in der Organisationslehre einen Arbeitsablauf, indem es eine Abfolge von Entscheidungen und Anweisungen vorschreibt. Üblicherweise entspricht dabei ein Symbol im Diagramm einem Zustand oder einem Zustandswechsel, und ein konkreter Ablauf entspricht einem Pfad durch das Diagramm. Üblicherweise enthält ein Ablaufdiagramm optionale Pfade und somit fallspezifische Anweisungen.
Neben der Illustration von Algorithmen eignen sich Ablaufdiagramme zur Darstellung von Prozessen und Tätigkeiten, beispielsweise zur Entscheidungsfindung in Reparaturanleitungen, zur Darstellung von Geschäftsmodellen und in der medizinischen Diagnostik.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
