<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>BET on OMUE&#39;s@LITEC</title>
    <link>/categories/bet/</link>
    <description>Recent content in BET on OMUE&#39;s@LITEC</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/bet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Produktionsprozess mit Odoo</title>
      <link>/post/odoo_labor/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/odoo_labor/</guid>
      <description>ERP System &amp;ldquo;Odoo&amp;rdquo; Produktion / Fertigung Fertigung ist grundsätzlich nur eine weitere &amp;ldquo;Route&amp;rdquo; wie Produkte beschafft werden können.
MakeToOrder und MakeToStock sind möglich (und alle Unterarten wie AssebleToOrder, etc)
Stammdaten  Alle Stammdaten der anderen Module (Verkauf, Einkauf, Artikel, etc) Stücklisten (BoM)  Set (Bausatz) Stücklisten für Produktion   Arbeitsplätze Arbeitspläne  Vorbedingungen, Vorbereitungen  alle Komponenten welche in BoM eingehen müssen als Produkte angelegt sein Arbeitsplätze anlegen  Alle in den Arbeitsplänen als Ressourcen angelegte Arbeitsplätze, Abteilungen, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aufgabensammlung ERP Odoo</title>
      <link>/post/aufgaben_erp/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/aufgaben_erp/</guid>
      <description>Aufgabensammlung ERP Odoo  Wie lautet der Aufruf (Link, URL) des ERP Programms und wie lautet Ihr Benutzerzugang?  Wie lautet Ihr Username – ggf. ändern Sie diesen (Mailadresse und Username sollen nicht gleich sein) Welche Kontakte sind als Kunden angelegt, welche als Lieferanten? (vom User LOMUE) Bei welcher Bank hat der Lomue_Lieferant 2 sein Konto liegen? Welche Kontonummer?  Legen Sie eine neue Zahlungsbedingung an - 21 Tage 5% Skonto / 30 Tage netto Wie lautet die Lieferbedingung für &amp;ldquo;der Käufer übernimmt alle Gefahren&amp;rdquo;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flussdiagramme</title>
      <link>/post/flussdiagramme/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/flussdiagramme/</guid>
      <description>Flussdiagramme Ein Flussdiagramm oder auch Ablaufdiagramm bezeichnet, veranschaulicht in der Organisationslehre einen Arbeitsablauf, indem es eine Abfolge von Entscheidungen und Anweisungen vorschreibt. Üblicherweise entspricht dabei ein Symbol im Diagramm einem Zustand oder einem Zustandswechsel, und ein konkreter Ablauf entspricht einem Pfad durch das Diagramm. Üblicherweise enthält ein Ablaufdiagramm optionale Pfade und somit fallspezifische Anweisungen.
Neben der Illustration von Algorithmen eignen sich Ablaufdiagramme zur Darstellung von Prozessen und Tätigkeiten, beispielsweise zur Entscheidungsfindung in Reparaturanleitungen, zur Darstellung von Geschäftsmodellen und in der medizinischen Diagnostik.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
