<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>WINF on OMUE&#39;s@LITEC</title>
    <link>/categories/winf/</link>
    <description>Recent content in WINF on OMUE&#39;s@LITEC</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/winf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Scrum - Agiles Projektmanagement</title>
      <link>/post/scrum-agiles-projektmanagement/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/scrum-agiles-projektmanagement/</guid>
      <description>Scrum  Für komplexe Projekte Entstanden aus Softwareprojekten Geht davon aus, dass sich nicht sämtliche Anforderungen am Anfang eines Projektes definieren lassen Besteht aus  Rollen Artefakten Prinzipien Meetings Werten/Kultur    SCRUM (dichter Haufen, Knäuel beim Rugby) = Methode eines AGILEN PMSCRUM-Der Kerngedanke: Wenn alle ausgefeilten Methoden, Werkzeuge und Vorgehensweisen im klassischen Projektmanagement nicht zu den erwünschten Erfolgen führen, dann lasst das doch einfach sein. Vertraut darauf, dass ein erfahrenes Projektteam es schon irgendwie schaukeln wird, wenn es die Freiheiten dazu hat, wenn der Projektfortschritt für alle immer transparent ist und wenn sich die Projektmitarbeiter täglich abstimmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown und Github</title>
      <link>/post/markdown-und-github/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/markdown-und-github/</guid>
      <description>Überblick Übung zur Stärkung des Grundverständnisses und zur praktischen Anwendung von
 Markdown samt einem Editor (Typora) Git (genauer Github) Pandoc (Optional)  zur Nutzung für die Erstellung technischer Dokumentationen.
Bedingungen, Vorbereitung Links zum Softwaredownload Github Desktop
Git
Typora Markdown Editor
Pandoc
Übung Markdown Erklärung warum Markdown, Vorteile, Nachteile, Unterschied zu html Beispiele für Markdown (Wikimedia, CMS Systeme, Wordpress, viele Bloggingsysteme, Technische Dokus, Latex (Uni), usw. Markdowneditor im Internet zeigen (z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übungen Ablaufdiagramme - Flussdiagramme</title>
      <link>/post/%C3%BCbungen-flussdiagramme_ablaufdiagramme/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%C3%BCbungen-flussdiagramme_ablaufdiagramme/</guid>
      <description>Übungen zu Ablaufdiagrammen und Flussdiagrammen Ablaufdiagramm Telefonieren Erstellen Sie ein Ablaufdiagramm / Flussdiagramm für ein Telefongespräch
--Prozessanalyse &amp;ldquo;Beschwerdemanagement&amp;rdquo; Die Klage GmbH hat in der letzten Zeit häufig Beschwerden von unzufriedenen Kunden erhalten. Da der Geschäftsführer Herr Sorglos weiß, dass zufriedene Kunden ein wichtiger Erfolgsfaktor für ein Unternehmen sind, wurde eine Abteilung für das Beschwerdemanagement eingerichtet. Zurzeit können Beschwerden nur auf dem Postweg an das Unternehmen geschickt werden. Nach drei Monaten möchte Herr Sorglos wissen, wie gut die Abläufe in der Abteilung Beschwerdemanagement funktionieren und lässt sich ein Ablaufdiagramm erstellen, das die einzelnen Schritte beim Eingang einer Beschwerde zeigt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übungen EPK</title>
      <link>/post/%C3%BCbungen-epk/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%C3%BCbungen-epk/</guid>
      <description>Übungen zu Ereignisgesteuerten Prozessketten EPK Übung &amp;ldquo;Zauberlehrling&amp;rdquo; Ein Zauberlehrling (nicht Harry Potter) soll für seinen Meister eine neue Rezeptur ausprobieren. Er hat dazu folgenden Zettel mit einer Anleitung erhalten:
Beginn Experiment
 200 ml Echsenblut in ein Gefäß geben 2 Flügel eines Feuerkäfers dazugeben Entweder 3 Beine einer Kellerspinne ODER 2 Augen eines Zitteraals (beides ist auch möglich) Unter Rühren über offener Flamme erhitzen (parallel) Das Gefäß verschließen und nochmals gut schütteln  Ende Experiment</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Produktionsprozess mit Odoo</title>
      <link>/post/odoo_labor/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/odoo_labor/</guid>
      <description>ERP System &amp;ldquo;Odoo&amp;rdquo; Produktion / Fertigung Fertigung ist grundsätzlich nur eine weitere &amp;ldquo;Route&amp;rdquo; wie Produkte beschafft werden können.
MakeToOrder und MakeToStock sind möglich (und alle Unterarten wie AssembleToOrder, etc)
Stammdaten  Alle Stammdaten der anderen Module (Verkauf, Einkauf, Artikel, etc) Stücklisten (BoM)  Set (Bausatz) Stücklisten für Produktion   Arbeitsplätze Arbeitspläne  Vorbedingungen, Vorbereitungen  alle Komponenten welche in BoM eingehen, müssen als Produkte angelegt sein Arbeitsplätze anlegen  Alle in den Arbeitsplänen als Ressourcen angelegte Arbeitsplätze, Abteilungen, Maschinen etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flussdiagramme</title>
      <link>/post/flussdiagramme/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/flussdiagramme/</guid>
      <description>Flussdiagramme Ein Flussdiagramm oder auch Ablaufdiagramm bezeichnet, veranschaulicht in der Organisationslehre einen Arbeitsablauf, indem es eine Abfolge von Entscheidungen und Anweisungen vorschreibt. Üblicherweise entspricht dabei ein Symbol im Diagramm einem Zustand oder einem Zustandswechsel, und ein konkreter Ablauf entspricht einem Pfad durch das Diagramm. Üblicherweise enthält ein Ablaufdiagramm optionale Pfade und somit fallspezifische Anweisungen.
Neben der Illustration von Algorithmen eignen sich Ablaufdiagramme zur Darstellung von Prozessen und Tätigkeiten, beispielsweise zur Entscheidungsfindung in Reparaturanleitungen, zur Darstellung von Geschäftsmodellen und in der medizinischen Diagnostik.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
