<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>FT on OMUE&#39;s@LITEC</title>
    <link>/categories/ft/</link>
    <description>Recent content in FT on OMUE&#39;s@LITEC</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/ft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Scrum - Agiles Projektmanagement</title>
      <link>/post/scrum-agiles-projektmanagement/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/scrum-agiles-projektmanagement/</guid>
      <description>Scrum  Für komplexe Projekte Entstanden aus Softwareprojekten Geht davon aus, dass sich nicht sämtliche Anforderungen am Anfang eines Projektes definieren lassen Besteht aus  Rollen Artefakten Prinzipien Meetings Werten/Kultur    SCRUM (dichter Haufen, Knäuel beim Rugby) = Methode eines AGILEN PMSCRUM-Der Kerngedanke: Wenn alle ausgefeilten Methoden, Werkzeuge und Vorgehensweisen im klassischen Projektmanagement nicht zu den erwünschten Erfolgen führen, dann lasst das doch einfach sein. Vertraut darauf, dass ein erfahrenes Projektteam es schon irgendwie schaukeln wird, wenn es die Freiheiten dazu hat, wenn der Projektfortschritt für alle immer transparent ist und wenn sich die Projektmitarbeiter täglich abstimmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übungen Aufbauorganisation</title>
      <link>/post/%C3%BCbungen-aufbauorganisation/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%C3%BCbungen-aufbauorganisation/</guid>
      <description>Übungen zum Thema Aufbauorganisation Übung einfaches Organigramm Die Lebensmittelfirma Fritz Wohlleben KG hat etwa 120 Beschäftigte. Erstellen Sie ein Organigramm, das auch Namen der Aufgabenträger enthält! Berücksichtigen Sie dabei folgende Bedingungen:
 Unternehmensleiter ist der Komplementär Fritz Wohlleben Ihm unterstehen die Abteilungen Beschaffung, Fertigung, Verkauf und Verwaltung Dem Unternehmensleiter ist die Stabstelle Organisation zuzuordnen Das Beschaffungswesen und die Verwaltung enthält je zwei Gruppen  Übung Aufbauorganisationsänderung &amp;ldquo;Software AG&amp;rdquo; Die Firma Software AG vertreibt Personalcomputer.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
